# Mitos sobre a polícia
A aplicação da lei não é uma profissão particularmente perigosa. De acordo com [dados](https://www.huffpost.com/entry/how-dangerous-is-police-w_b_6373798) do Bureau of Labor Statistics, os motoristas de entrega e de caminhão têm duas vezes mais chances de morrer no trabalho em comparação com a polícia. Pescadores e trabalhadores madeireiros têm uma probabilidade 10 vezes maior de morrer no trabalho do que os policiais.

Além disso, de acordo com [dados](https://archives.fbi.gov/archives/news/pressrel/press-releases/fbi-releases-2012-statistics-on-law-enforcement-officers-killed-and-assaulted) do FBI, muitos policiais mortos no trabalho morrem em acidentes (como mortes no trânsito), não por homicídio. A taxa de homicídios para a polícia (3 por 100.000) é significativamente menor do que para a população em geral (5 por 100.000).

A grande maioria dos policiais cometeu, ou encobriu, pelo menos um caso de má conduta policial. De acordo com um [estudo](https://ncjrs.gov/pdffiles1/nij/181312.pdf) do Departamento de Justiça dos Estados Unidos (baseado em dados de pesquisa dos próprios policiais), 61% dos policiais "nem sempre relatam violações criminais graves que envolvem abuso de autoridade por parte de outros policiais". 52% dos policiais acreditam que "Não é incomum que os policiais ignorem a conduta imprópria de seus colegas policiais". A grande maioria dos policiais permite que seus colegas policiais cometam má conduta e acreditam que outros também o fazem. Isso é indicativo de uma cultura de abuso dentro dos departamentos de polícia. Além disso, o uso da força pela polícia é muitas vezes impróprio; de acordo com o DoJ, "força imprópria foi usada em 38% dos encontros que envolveram força." Mais de 1/3 de todos os usos da força pela polícia são "impróprios", e esses são apenas os que conhecemos!

Há evidências significativas de discriminação sistêmica contra minorias por parte da polícia. Por exemplo, de acordo com um [relatório](https://www.aclu.org/issues/smart-justice/sentencing-reform/war-marijuana-black-and-white) da American Civil Liberties Union, os negros têm quase 4 vezes mais probabilidade do que os brancos de serem presos por maconha, apesar das taxas semelhantes de uso.

Em alguns estados, como Iowa e Illinois, a situação é ainda pior, com os residentes negros tendo 8 vezes mais probabilidade de serem presos por maconha. Mesmo para crimes que brancos e negros cometem aproximadamente na mesma proporção, os negros têm uma probabilidade significativamente maior de serem presos. Os negros têm muito mais probabilidade de serem baleados injustamente pela polícia do que os brancos.

De acordo com um [estudo](https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0749379716303841) do American Journal of Preventative Medicine, "as vítimas negras eram significativamente mais propensas a estar desarmadas do que as vítimas brancas ou hispânicas. As vítimas negras também eram significativamente menos propensas do que os brancos a representar uma ameaça imediata [à aplicação da lei]."

Outro [estudo](https://journals.sagepub.com/doi/full/10.1177/1948550620916071), este da revista Social Psychology and Personality Science, descobriu que "há evidências fortes e estatisticamente confiáveis ​​de disparidades raciais anti-negros no assassinato de americanos desarmados pela polícia", mesmo depois de contabilizar as diferentes taxas de crimes violentos.

Além disso, parece que o preconceito racial no uso da força é frequentemente mascarado por registros administrativos. Um [estudo](https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/administrative-records-mask-racially-biased-policing/66BC0F9998543868BB20F241796B79B8) da American Political Science Review descobriu que "se a polícia discrimina racialmente ao escolher quem investigar, as análises usando registros administrativos para estimar a discriminação racial no comportamento policial são estatisticamente tendenciosas e muitas quantidades de interesse não são identificadas - mesmo entre os indivíduos investigados - ausentes suposições fortes e não testáveis." Em outras palavras, a discriminação racial pode ser ainda pior do que indicam as estatísticas disponíveis.

As minorias raciais (especialmente os negros) têm maior probabilidade de serem presas por um crime que os brancos cometem na mesma proporção, e também são mais propensas a serem baleadas enquanto desarmadas e/ou não representam uma ameaça para a polícia.
